[是咁的，我要踏足世界七大洲] 北海道七日自駕遊記

===========================================

序

第一章 歐遊掠影

Frankfurt (萊茵河)
Heidelberg
Wurzburg
Rothenburg ob der Tauber
Augsburg
Fussen
Garmisch-Partenkirchen (Zugspitze)
Munich
Salzburg (St Wolgang, Konigsee)
Budapest
Vienna
Český Krumlov
Prague
Paris

============================================

第二章, o者係呢篇係日本, 好多frd都問我係咪成日去日本, o係我阿哥去過三十幾四十次o既情況下,數下數下我都只係去過兩次, 一次關西, 一次就係呢次北海道

我成日覺得襯後生去遠D, 辛苦D o既地方, 大個o左先再去日本嘆, 所以就….連東烹都未去過

不過, 七大洲的亞洲就由日本開始啦!!

[Noboribetsu, Japan] 地獄谷

登別地獄谷

2012年是剛剛畢業, 投入工作之後的一年, 和朋友的話題再不是GPA多少, 到那裡HEA。朋友買了私家車, 從前是踩單車, 現在到坐私家車, 感覺非常新鮮, 當然要經常去遊車河!

工作一年之後, 2011年畢業旅行的震憾續漸減退, 一個月的時間, 並不是每一個打工仔可以請到, 所以雖然想再去歐洲, 但始終不敢再踏出一步。

因為要考試的關係, 請了大部份假, 不能再請太多假, 這時剛好聽到有一位朋友想去北海道Road Trip, 還是我很久以前看過一張圖片後就一直想去的北海道, 所以就請了一個星期no pay假去"硬Join"看看傳說中的薰衣草海。

(網上圖片) 就是這張四季彩之丘帶領我到北海道

登別
札幌
小樽
旭川
美瑛
富良野

在香港遊車河已不足夠, 出國也要遊車河! 帶著新買的OM-D EM-1, 7天北海道之旅, 出發!

先飛札幌

繼2009年的關西後, 又來到日本! (這個是...無料的嗎?)

一落機就去取車, check一check有沒有花痕, 日本職員簡單介紹操作就出發!

將會陪伴我7日的ISIS (非恐怖份子), 因為4個人4個大行李箱的關係, 我們租了一架大車

這次我完全是搭單而行, 3個團友中一開始只識中學同學Ting Ting, 另外兩位是Ting Ting的朋友Wanyi和叔叔 (不是真的叔叔, 花名而已), Ting Ting和Wanyi也是著名故事-井底之蛙的主角XDDDD。(其實之後我們也再一次去旅行, 只不過是我在香港, 我的名字和他們在日本一起去旅行...此話何解? 慢慢想吧XDDD)

第一次自駕遊, 係興奮既。由札幌摣去登別, 唔駛好耐就到。

話說今次我們一行人之中, 只有叔叔有車牌, 而他的又是雪藏牌, 只有在香港摣過一兩次!!!!!第一次真正摣車, 就是自駕遊!!!!!!!!!!第一次真正摣車, 就是七人車!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!我們當然!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

100%信任他啦~

一路上也沒有大問題, 厲害!

入到登別, 不一會又到酒店。

雖然不是房內有溫泉, 但它也有自家的溫泉, 而且它有自已特別之處, 加上當年日圓是十算的....所以四人房每人都要差不多1000HKD!!! (很貴? 只能說高處未算高)

特別之處就係訓"TATAME"

因為出發前有許咳, 所以放了一樽枇杷膏進行李箱外。臨出發去倀吃晚飯時前打開行李!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

!!!!

!!!!!!!!!!!!!!!!

!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

枇杷膏像Samsung Note 7般爆炸了!!!!!!!!

花了很久時間清理...然後整個旅程行李箱都有強烈的枇杷膏味....(4年後到澳洲竟然犯下一模一樣的錯誤...)

之後去食晚飯, 因為是酒店的自助餐, 所以我們都不有太大期望。

還好沒不有太大期望...

回到房內執搭舖床! 但是我們當然不會那麼早睡

咁早舖床唔知做咩? 定係職員幫我地舖既呢? 已經唔記得左..

出發夜遊登別!

很小的一個鎮

水牌

水鬼?

火鬼?

究竟晚上的登別有什麼看? 好問題...走著走著, 見到一條通往未知的路, 就沿著這條路走。

通往未知的路

一直走一直走, "E, 有煙呀, 都係番屋企安全D"

到終點了!! 是一個載滿滾水的浴缸間歇泉。

間歇泉就是一個受地熱影響的溫泉, 因為地熱的關係, 在泉中的水不斷受熱, 裡面的壓力愈來愈大, 所以每隔一段時間就會噴發, 釋放壓力。而這個泉, 嚴格上來說不算噴發, 只算是間中煲滾水...不過總算第一次見到間歇泉。

真正見到"堅野"是3年後在美國。

美國黃石國家公園的Old Faithful Geyser, 2015, 堅野

登別的最大賣點是它處於地熱明顯的地帶, 溫泉都是因為這個原因才有。上圖的煙就是地熱的產物, 有點地獄的感覺

誰會進去?

行完地熱地帶就到大街看看。

超大手信舖

7仔都特別過人

在大街的另一個間歇泉, "冇料到"

回到酒店去浸酒店的溫泉, 和剛剛相識的叔叔肉帛相見...正! (P.S. 1冇圖, P.S. 2 其實係酒店的私人公眾浴池, 不過咁岩冇人浸)

浸一會兒熱水, 再浸冰水過一過冷河...

爽!!!

第二天一早出發!!

在登別住的酒店

經過這裡, "有煙呀, 都係行埋去睇下安全D"

原來是昨天的間歇泉, 終於水滾!

是這樣的 (網上影片)

這天第一個景點, 熊牧場 (要到這裡已經行了15分鐘上山路)

"鬆弛熊唔係熊牙!?"

由於熊牧場在山上, 所以要坐吊車 (還好入場費包), 但這天氣...

離登別愈來愈遠

一上到去有賽鴨看

熊牧場是登別最出名的景點, 熊出沒注意也是源自這裡。這裡最主要是看被馴服的熊, 如何被馴服法? 還看下圖。

究竟這些熊正在做什麼?

看真一點, 原來是揮手!

這是因為牠們很好客? 當然不是。是因為當牠們做這個動作時, 訓練員 / 遊客就會拋食物給牠們, 久而久之就訓練成反射神經, 揮手就有東西吃。所以牠們一見到人就會揮手。

這個遊客不斷開心地拋食物, 而熊又不斷揮手的情景其實是挺慘的, 因為動物的天性已被抹掉, 只剩下對人的搖尾乞憐...

清泉

烏鴉也想爭食

在地下看熊

海量熊出沒注意商品

Random景點

看完揮手的熊, 再看身懷其他絕技的熊。

少年你太年輕了, 以為我只會揮手? 不信我打千秋給你看

好, 看了這麼久熊都差不多了, 去看風景!

但是...

還是再看熊吧...

陰森熊

看夠了! 回登別!

天氣還是一樣差...

回大街, 究竟日光下的大街, 會有什麼不同呢?

登別很多這些石像

去食一餐真正的日本菜!

來到地獄谷當然要食地獄血池拉麵, 味道就...還可以吧 (其實是忘了什麼味道, 但如果記不起, 應該是不太好又不太差)

吃完飯繼續行!

做乜勁?

這個時候還未知道為什麼我們座架的車門在我們站在附近時是不能上鎖的, 還害怕是車門壞了...原來是......(最後開估)

在這個古靈精怪的地方, 當然要去神社

普通的一個神社

當年剛考完QP的我的祈求, 事實證明是有效的!

看完神社又看看地獄谷。

究竟日光下的地獄谷, 會有什麼不同呢?

還是這樣

再來一張

久違的藍天

是時候離開登別了!! 終於再次坐上座駕。

要7人車才能放下我們四個加4個大GIP

兜過瘋狂山路去離開登別

因為時間的關係, 中途沒有多在停留, 只停了洞爺湖。

近了

天空之鏡 (無限降LV版)

不知為何對這日旅程印象不深, 所以只能一張相加少許描述。

你仲咩一LOOK木咁企o係度?

這半天旅程以藍天作結!

之後就直奔札幌~!

札幌行程, 下篇再續~

原來車匙是無線感應, 能夠自動開鎖....那行近當然會不會鎖上.......大鄉里之禍...XDDD

推

巴打，新千歲渣去登別用左幾多時間丫？

睇熊牧場大概用幾多時間行晒？

因為我12月都係呢個行程 想問問

大概一個鐘, 熊牧場唔係好大, 兩個零鐘就可以玩得晒

[Sapporo, Japan] 札幌的天空

札幌時計台

札幌的天空...不知道為何一提起札幌, 就會想起這個Term。上網找一找, 又不是任何電影的名字, 不理了, 這篇的幅題就叫做札幌的天空吧, 反正來到札幌的兩天的天空也是挺不錯的。

到北海道的人, 大多都會到札幌, 因為貴為北海道的首府, 香港到北海道的航點大多是這裡。

札幌的冬天非常出名, 因為在1-2月的時候, 這裡中央的大通公園會有雪 祭, 全個公園都佈滿冰雕, 非常壯觀!!至於夏天的札幌嘛....都算是一個可以停留的城市。

我怕凍, 所以冬天還要下著雪這樣去旅行. 還是免了。夏天到此一遊, 也是不錯的。這次就會留一天再加上臨離開北海道的一個晚上。

承上篇駕車離開登別後, 一至兩小時後就到札幌!

札幌的天空

自駕遊到大城市就有一個壞處, 就是泊車位很難找, 又很貴, 花了一段時間就找到...

又再見到現代化建築, 酒店附近的摩天輪

根據哥哥的建議, 來到札幌有一個首要任務!!!

食蟹!!

首先在札幌街上逛逛。

就算市中心都好, 人都比香港少太多了...氣溫方面雖然只有十多度, 但因為乾爽的關係, 不會太冷

女孩子們最期待的畫面出現了!

標的発見

這間蟹本家就是哥哥點名推薦的食蟹地方。他去過日本二十至三十次, 嘗盡無數日本美食, 沒有理由不相他吧?

蟹呀蟹呀

一進去看到格局已經知道消費不低 (其實不用進去也應該知道), 獨立房間, 傳統設計, 專人服侍, 食蟹, 能不貴嗎?

當年我們4個都是社會大學初哥, 當然不是叫最貴, 難得去到, 也不能太平, 所以就叫中間每人HKD500的套餐, 當時是人生食過最貴的一餐 (3年後被杜拜帆船皇宮酒店的一餐下午茶破了紀錄), 其實這餐真的不算太貴, 一來食蟹, 二來當年十算。

私人餐室

前菜, 這個份量我稱之為分子料理

北海道毛蟹套餐, 是否很豐富呢!! 中間鴨綠色的蟹膏不得了~ (有買回家, 但4年後的今天還未開, 而它是2015到期的...)

來個Close Up!

原隻蟹腳刺身

打邊爐只是前奏...主菜是什麼? 等會兒揭曉

蟹+飯

真。炸蟹蓋

鐵板蟹扒

是否看到以上的圖, 已經口水直流?

還未夠, 還有大絕未出!!!!!!

上面提及前奏之後....

用新鮮蟹肉打邊爐之後...

用剩下的湯...

煮粥!!!!!!!

煮粥的米, 吸收了蟹肉精華!!! 簡直是神奇, 超卓!

水能覆舟, 也能煮粥

這個就是全餐精華所在!!!我要食十碗!!!!

最後食到抱著肚離開..."500蚊, 抵呀!!"

最後再給它留影, 不能影太多, 再多就好像賣廣告了

之後經過札幌的電視塔, 雖然沒有東京鐵塔般有名, 但總算景點, 就影兩張相。

時間停留在10:35

先睹為快, 速看時計台。

晚上的時計台

在大街看到激安之殿堂 (日本有很多), 入去看看!!

海量煙花

這個軍火庫...是要用來反恐的嗎?

當下決定入到鄉郊要玩煙花!!

這天剛好也是Wanyi的生日, 跟她來個簡短慶祝吧!!

這又過了一天

這天和同叔叔睡一張單人床般小的雙人床, 繼溫泉後又一HEHE之作。

第二天就退房準備去下一個目的地。

但難得來到札幌, 沒有理由不先逛一逛吧。婷婷和Wanyi想去瘋狂Shopping, 而我和叔叔都是攝影人, 所以就分開行了, 兩小時之後再到時計台集合!

第一個景點

先經過狸小路, 這裡的出名程度就好比大阪的道頓崛, 但這裡當然小人很多, 當年去道頓崛是像旺角般多人。

時間尚早, 舖頭還未開門

JR站旁的大型建築

繼捷克布拉格後, 在時計台見到人越洋影結婚相, 這次應該是香港人。

我也影得不錯吧~

4年了, 不知他們生活如何, 會否有機會看到這張相。

看著看著, 有幾個老師帶著一班小學生經過, 本來以為他們會大吵大鬧, 原來不是, 反而排成一直線, 鞠躬說了一些日文 (應該是恭喜說話)!!!

果然一個人的質素是從小培養

時計台的花槽也有自己的名字

之後走著走著, 就走到大通公園

札幌的鐵塔 以前很喜歡賣弄散景, 現在影多了, 才發覺淺景深都不一定漂亮

再來一張魚眼, 當年剛剛買, 很有新鮮感, 自拍一流

7月的大通公園沒有雪祭, 那有什麼?

"花, 全部都係花"

當這地球沒有花

還有小學雞, 海量

是否有夏祭呢? 除了花, 還有很多這種擺設

在香港很少見的親子活動

小的跟婆婆一起玩水

大的自己玩, 很溫馨~

大通公園與鐵塔

當年還未知道愛是什麼

凝固速度

走著走著, 時間又到, 又要回到時計台

好好影一張時計台的相

之後看到婷婷Wanyi垂頭喪氣的樣子, 就知道她們沒有收穫, 一定是時間太小!!

"黎日本得兩個鐘行街買野, 真係講都冇人信!!!!!" 她們說

好了好了, 不要這樣傷心, 去食好西~!

不知大家知不知道, 北海道有三大拉麵

札幌的味噌拉麵
旭川的醬油拉麵
函館的鹽湯拉麵

這次旅程會去札幌和旭川, 當然要去吧! (其實日本很多XX大, XX最美, 其實很多都是吹水, 就好像世界三大夜景之一的函館...上網看圖..."下...就咁GA炸?")

首先是味噌拉麵!

重料拉麵 (牛油, 粟米, 元貝), 盛惠HKD150, 但味道不錯

出名的味之時計台

吃完還有少許時間, 女士們當然要把緊時間逛街, 就和她們一起去

女.....優...? 可以打包嗎

逛了不久就拿車走了, 圖為火車站上的停車場

時侯不早, 直奔小樽!!! (可惜一出停車場就轉錯彎XDDD)

札幌...5天後再見!

冇人睇加一個負評, 我係咪應該唔好再po

其實我睇晒，但畫面語mix口語有d辛苦
覺得你想學台灣旅遊blog, 唔知你係咪仲有貼去blog 先咁寫

你可以考慮吓全書面語 or全口語

anyway我真係有睇晒既

多謝支持, 其實我有打o係自己blog, 之後幾十篇都係咁mix, 要諗下點搞

[Otaru, Japan] 宏樂園

小樽運河

出發之前, 不太清楚小樽有什麼看, 只知道它有魚市場, 政壽司和運河 跟據我們的路線, 由札幌到旭川雖然不會經過小樽, 但一場來到北海道沒有理由不去吧, 所以就加一加這個點到此一遊

日本通阿哥聽到我們會去小樽之後, 就大力推介他幾年前冬天去住過的宏樂園 冰天雪地浸著房內的私人風呂, 爽度一百!!!

但當我一找價錢...HKD2500...可以接受是不是?

每人

但聽過阿哥這麼爽的經驗, 我們又抵不住誘惑, 討論後決定住一晚, 豪一次吧!!!

就這樣, 小樽之旅變成了尋找宏樂園的故事, 超期待!!!!!! 其他什麼景點都懶得找了

從札幌駕車過來, 不用1小時就到

一下車就有專人服侍, 但本王今天想走一走, 你先退下

復古景點, 究竟是路小拔出還是出拔小路呢?

古色古香裡竟然暗藏美食!!

這個不得了, 夕張蜜瓜+北海道牛乳夕張蜜瓜扭紋雪糕!!!世界級

這次旅行的新玩具-魚眼鏡

吃飽飽又是消化的時候, 先在路小拔出/出拔小路呢二樓逛逛

遠看小樽運河

下一秒就是近看

當然不只有我們在這裡看

為左加倍趣味, 以下照片會用不同濾鏡展出 (EM5拿手好戲-Art Filter Bracketing)

玩具

負片

末日 (HDR)

懷舊

唔, 什麼角度看, 什麼濾鏡下都是一條普通運河, 就不多作停留

到小樽內街逛逛

因為午餐在札幌吃了很貴的拉麵, 而今晚也有豐富晚餐, 唯有忍痛放棄政壽司 (回想2010年在關西都沒有吃什麼好吃的壽司)

不來到這裡都不知道, 這個小樽有很多, 或者應該說差不到全部都是舊建築 這裡以前是工廠區, 所以除了在小樽運河旁的舊倉庫, 週圍還有很多舊工廠大廈, 時間好像倒退了數十年般

懷舊的玻璃店

入面很漂亮, 但貨品很貴...

小樽也是一個非常出名的玻璃產地, 不只可以買, 還可以到玻璃工場自己吹玻璃, 但因為我們都沒有太大興趣, 所以就沒有玩

途中經過音樂盒店, 本來想買一個, 但一個小小的要HKD250, 還是算了吧

因為時間關係之後在富良野沒有機會去麵包超人館, 就在這影一張算數

為時已晚 (其實只是17:00) 舖頭已收

很大隻狗, 還有這間舖是健康工房的朋友嗎?

很想跟他合照 (最尾好像在附近的舖頭買了些阿哥指明要的即食元貝, 證明Marketing有效)

逛了不久就往今天的主角-宏樂園進發!!!!! 開車往宏樂園之前有點阻滯....不過還是不說好XDD

原來宏樂園離小樽都頗遠, 好像要半小時車程 因為這酒店像一個城堡般, 有圍牆圍著, 又找了10-15分鐘很久才找到入口...

終於到, 很像日本古時的大宅

門口有專人服侍拿行李回房 (其實很基本吧)

詞窮了...又只好用古色古香四個字

登登登登

"最期待既酒店房出現喇!"

興奮過頭, 本來想走出去溫泉, 但一不留神不發現原來門上有一道網門, 一撞進去, 整道門穿了!!!!!!! 不好意思!!!!!還好酒店職員不需我陪錢, 還換了一間房給我們...

古色古香, 不過四個人睡這間房有點小

主角中的主角, 私人風呂!

其實

有點失望, 因為房間和風呂都很小, 又貴, 可能不是冬天感覺差很遠吧....

不過

起碼房價包括了....

一泊兩食

不是一般的豐富, 像懷石料理般一枱都有!

"呢個只不過係前菜, 仲有靚女侍應上菜 (冇圖)"

有石板自己燒

有刺身

有超大海膽

說起海膽, 話說朋友到日本之後, 買了一些海膽餅做手信, 我和另一個朋友一聽到海膽餅之後立刻做了一個動作...

"舉起格LUC底" XDDD

然後我另一個朋友看到, 輕聲說:

西餅

豐富吧! 雖然沒有昨天那餐蟹般鮮, 但還是不錯

快快吃完就回房浸溫泉~~私人的果然不同

浸完就全副武裝睡覺!

傳統睡衣, 古色古香

晚上很像金田一的場景, 古色古香

第二天這麼快又要Check out了...

叔叔昨天還實牙實齒今朝會再浸, 結果...當然和我們一起睡得很晚啦~

不捨得這個溫泉 (EM5 Filter)

早餐一樣豐富

出面很大的花園, 古色古香

酒店內的走廊

古色古香

就這樣, 在這裡放底了2500, 不要緊吧, 學朋友一個"財散人安樂"

之後直驅旭川, 希望那邊不會下雨

無獎問答遊戲, 詞窮既我講了幾多次"古色古香"?

[Asahiyama, Japan] 旭山動物園

號稱全日本最出名的動物園

又到目標為本的時間. 今次來到旭川, 目標只有一個, 拜訪傳說中的旭山動物園!!

日本最出名的水族館是沖繩的沖繩美麗海水族館, 而日本最出名的動物園 (至少在國內), 要數旭山動物園

位於北海道旭川, 本來旭山動物園是一個寂寂無名的動物園 因為太小遊客的關係, 在許多年前出現經營困難, 面臨閉園的危機, 卻因為園內員工的創意, 努力, 通過與其他動物園非常不同的行動展示方式, 用另一個角度展示動物的天性, 從而令動物園起死回生

這個勵志的故事被拍成許多部電視劇, 包括"奇跡の動物園～旭山動物園物語～"和改篇為小說, 漫畫等等, 非常厲害 亦都因為這樣, 這個動物園甚至曾經擊敗東京的上野動物園, 成為多年日本最多人遊覽的動物園!

網上圖片

今次到北海道, 怎能錯過這個動物園界的奇蹟呢?

從小樽出發, 第一件事情就是......

笑

==================故事一則======================

話說駕了兩天車, 是時間入油了

在油站的門外, 婷婷突然很緊張地說,,,

"哎呀哎呀, 死喇!!!!!!!"

眾人都希奇

"快D熄電話喇, 如果唔係會爆炸!!!!!!!!"

坐左幾多碌呀?

其實這個是廿一世紀的油站XDDDD

===============故事一則=======================

伴隨著笑聲, 一直駛到旭川市中心~

入動物園前, 先填飽肚, 之前札幌的遊記說過, 北海道有三大拉麵, 一場來到旭川, 當然要試試三大拉麵之一的醬油拉麵

聽說這間比較出名 (2016年發覺香港機場都開了分店...)

日本OL都食, 應該不是伏

一有人入店..."232孖4!!!!" 很有中氣的拉麵師傅

無伏, 比札幌的時計台更好食

快快吃完就到動物園

因為叔叔學車的時候是學S泊, 而這架又是7人車, 所以之前的L泊都是頭入, 這次是首次尾入, 值得紀念!!

Achievement unlocked

(廣告模式) 下雨了, 還好OM-D EM-1是防水的~不用擔遮!!

婷婷 "你相機防水姐, 但係個人唔係防水GA MA"

可惜一直都下雨 (明明出發前婷婷的家姐說過北海道會熱到出汗...)

這個動物園的特色是行動展示方式, 第一個不同就是動物不一定出現在你的同一水平, 遊客可以從不同的角度觀賞動物

高一點

第二個不同就是動物有較大的行動自由

更加高, 加上不是硬崩崩的鐵籠, 動物可以自由活動

小心天降金塊

普通料

一隻被關進籠裡的老虎, 只見牠不斷在籠裡走來走去...很憂鬱

有些動物會在你頭頂出現

除了新穎的展示, 勵志的故事, 其實旭山動物園還有一個賣點-帝皇企鵝!! 可惜最出名的企鵝巡遊在冬天才有...

唯有在網上看圖片 (網上圖片)

帝皇企...呀唔係

跑跑跳跳

帝皇企鵝出現了!! 冇頸既!!!!

又是另一個品種

只在陸地看牠們當然不夠, 一定要走進水中

與企鵝同遊

突然看到魚乾

走著走著, 突然看到有個位很多人排隊 不知道是什麼, 排了再算!

很快對我們, 一向上伸頭....

!!!!!!!!

"講下笑者, 睇清楚DDDDD"

Can't see shit, Captain

再走多兩步

剛剛就在那, 果然是意想不到的角度, 意想不到地Can't see shit, Captain

之後才有高清圖片

企鵝北極熊館也逛完之後就差不多完了

看了良久也不知這裡有什麼

爬蟲館的意想不到角度

最後長頸鹿們和我們道別 (還記得2011年特意到Salzburg Zoo找長頸鹿卻找不到)

可能下雨加上不是冬天的關係, 我們都覺得這個動物園不太特別

好吧, 繼續在雨中趕路

北上又南下, 不一會又到了美瑛 在雨中狼狽地找了一輪鎖匙扣又找不到後, 就去食晚飯

可能不是沿海城市的關係, 一般般啦

最後到達這天晚上住的小木屋

價值不菲的簡約生活

識訓一定係訓閣樓

之後真正的主菜來了!! 美瑛的田園!!

快更

[Biei, Japan] 理想與現實

美瑛的田園

一張漂亮的風影相要有什條件?

"靚相機?"

不是

"靚鏡頭?"

不是

"技術?"

不是

"有故事?"

不是

"有意境?"

通通不是, 是什麼?

"係個爐呀"

最重要的, 當然是天氣!!!!!! 縱然一個地方有瑞士般的天堂美景, 但沒有藍天和白雲, 怎樣影都難以影出另一震撼的相片

3天之後, 終於都到了北海道的戲玉, 田園和花!! 首先出場的是美瑛的田園 網上看到在美瑛拼布之路和景觀之路的相片, 不得了!!! 不能不遊

可惜的是, 理想中的網上相片, 永遠都是藍天白雲之下影, 現實如何? 繼續看下去吧

上回提要, 我們一行人遊過旭山動物園後, 便由旭川直駕到美瑛附近的旅館, 還玩了一輪Light Painting

朝早的早餐就是真 北海道蛋糕

還有北海道牛奶

重要的事情要說三次,

北海道的牛奶真的很好喝
北海道的牛奶真的很好喝
北海道的牛奶真的很好喝

在北海道的幾天, 一直都想, 既然包裝的都那麼好喝, 新鮮的會否更好喝? 但一直都找不到新鮮的...直至在富良野的那天, 終於找到有非便利店的北海道牛乳!!!

即時反應

怎料, 付錢後...

老闆在雪櫃....

拿出一盒...

和便利店一樣的奶....

倒給我...

好一個北海道牛乳!!!!!!

看清楚昨天住的旅館, 環景不錯

門口也不錯, 我們在這裡也拍了不少照

很快就去了第一個景點, 拼布之路的...

理想 (網上圖片)

現實

其實這不是一對普通的樹, 是名為Ken & Mary之樹

1972年登場於日產汽車「愛的SKYLINE」的電視廣告中 KEN＆MARY之樹一名源自於SKYLINE中的角色

是出名的

看完第一個殘酷的現實, 就繼續駕車漫遊拼布之路

為什麼拼布之路叫拼布之路? 大概是因為拼布之路會經過很多農田, 草原, 牧地, 而這些地方又是一塊一塊的擁有著不同顏色, 看起上來就像不同布匹拼在一起!

就好像這樣, 前面是不知什麼草, 後面是稻田, 再後面是菜田

其實拼在一起是挺漂亮的, 就下車走走~

傳說那間小屋就是李白隱居的地方

臨走前發覺這個也是景點:

繼布拉格, 札幌後, 又見到人影結婚相

再近一點看, 唔...是大埔海濱公園的是嗎?

望向遠處, 天氣都是差一點

我們四個都花了不少時間在這影寫真, 是時候繼續進發!

之後去第二個Point:

理想 (網上圖片)

現實

親子之木, 這三棵樹就像父母拖住中間的小孩子般, 非常溫馨....

好天的時候

現在的他們, 彷彿在恥笑我們...

"你又俾Marketing fake左喇, 哈哈哈"

再近一點. 日本人就很喜歡這種把戲, 改一個特別名字, 就能夠引來不少遊客 (利申: 好天我覺得會幾靚)

VIEW SPOT!!!!! 魚一魚眼

好, 下一個

七星之丘

這個丘又和廣告有關 就是有一個香煙公司Mild Seven的廣告在這取景, 之後這個山丘就以此命名

七星之丘的樹木叫什麼名字?

當然叫七星之木啦!

理想

現實

看過這麼多由下而上, 現在要看看由上而下

北西之丘

第一次見到薰衣草海...呀唔係...薰衣草海湖

大埔淪陷記念塔般的景

薰衣草+北海道牛乳雪糕, 薰衣草只有香味, 沒有味道, 但那個北海道牛乳真的不得了

還有北海道紫薯餅, 冇得輸

北西之丘後面有一個小小的太陽花 / 向日葵 (叔叔說太陽花 =/=向日葵, 至於分別在那就忘了) 海

又花了不少時間影寫真

拼布之路最後景點-亞斗夢之丘

漸漸離開了美瑛的田園, 向著美瑛的花田進發~

這個花田不錯

亞斗夢之丘

這個花海不錯, 可惜太陽花 / 向日葵不理我這個毒拎

上半場完場, 下半場到全景之路!

由名字可以估得到, 這條路到的點都可以看到一望無際的丘陵和田野, 每個點都看到全景

三愛之丘, 審美觀開始疲勞

廣東話: 睇還睇, 唔好打搞到人

沒有這個石我們也不知自己來到景點

之後到千代田之丘, 對它的印象, 就只有...

很多昆蟲的涼亭

還記得我是因為一個景而產生想到北海道的念頭嗎?

重溫這個景 (網上圖片)

一直以來都以為這裡是出名花田的富良野, 到出發之前不久才知道原來這裡是美瑛!

四季彩之丘

這些花很特別, 是叫風信子嗎? 忘了

好可借咁"理想與現實"左